{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000261",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "경상북도청 경북의 보호수",
        "collectedDate": "2023-09-08",
        "publishedDate": "2021-04-20",
        "domain": "자연관광",
        "title": "안동 천지리 느릅나무"
    },
    "text": "\n美しい村の森の主人公である木だ。 ニレはケヤキ、サルスベリなどを含むニレ科の代表的な木で、韓国の全地域でよく育つ落葉性広葉喬木だ。 古い大きなニレはたいてい慶尚北道と江原道の川辺で多く発見される。 同じ科に属するケヤキほど個体数が多くはない。 山地の渓谷や河川沿いの肥沃な土地でよく育つニレは日陰でもよく育つが、公害に耐える力が弱く都市では見当たらない木だ。 ニレは生育環境がよく合えば高さ30mに達する巨木に育ち、昔から人々が村の周辺に多く植えて育てた。 ケヤキのように茎がまっすぐ上がった後に枝を四方に均等に広げる。 湿った空気を好む木なので、特に河川沿いの造林用に適した木だ。 民間では茎の皮を煎じて皮膚病と胃腸病などに薬剤として多く使われた。 ニレと似た種類としては、タンニレ、コブニレ、クヌレ、ナニレ、ナンティなどがある。\\n\n川尻は吉安川が作り出した沖積平野に位置する。ニレは村の端の川辺に村の森を形成している。ニレのあるところは近隣公園として造成されており、その横には吉安中学校と吉安面保健支所が入っている。木を一本ずつ見ては規模がすごいとは言えないが、10本が一つに集まって成し遂げたニレの森なので意味があり、保存価値が非常に高い。森を成したニレ10本のうち、保護樹に指定された木は1本だ。10本すべてを一つにまとめて保護樹に指定しても無理がないほど木々の樹齢、大きさは全て似ている。10本は全て150年ほど生きてきた木で、周囲は一番太い木が3m程度になり、小さな木は2m程度だ。木々が集まっていて木々の日光競争が激しかった。その結果、木々が高く育った。最も高いニレが24mに達し、低い身長の木も18mを超える。ニレは世界的に均等に分布する木だ。特に北欧の創造神話にはニレが非常に特別な木として出ている。北欧神話では神の中の神、オーディンが人を創造したと出ている。最初、オーディンはグルプであるイグドラシルの枝を折って男を作り、ニレの枝を折って女を作ったという。安東川尻ニレ村の森は長く守らなければならない価値の高い森だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "ニレはどんな木ですか？",
            "answer": "ニレは落葉性広葉喬木で、韓国の全地域でよく育つ木です。"
        },
        {
            "question": "ニレはどこでよく見られますか？",
            "answer": "古い大きなニレはたいてい慶尚北道と江原道の川辺で多く見られます。"
        },
        {
            "question": "ケヤキとニレの違いは何ですか？",
            "answer": "ニレはケヤキよりも個体数が少なく、生育環境がよければ高さ30mにまで成長する巨木に育ちます。"
        },
        {
            "question": "ニレはどんな特徴がありますか？",
            "answer": "ニレは茎がまっすぐ上がり、枝を四方に均等に広げます。湿った空気を好む木で、河川沿いの造林に適しています。"
        },
        {
            "question": "ニレはどのように利用されてきましたか？",
            "answer": "民間ではニレの茎の皮を煎じて皮膚病や胃腸病の薬剤として利用されてきました。"
        },
        {
            "question": "安東川尻ニレ村の森には何本のニレがありますか？",
            "answer": "安東川尻ニレ村の森には10本のニレがあります。"
        },
        {
            "question": "保護樹に指定された木は何本ですか？",
            "answer": "安東川尻ニレ村の森では1本のニレが保護樹に指定されています。"
        },
        {
            "question": "ニレの森の木々の樹齢はどのくらいですか？",
            "answer": "安東川尻ニレ村の森の木々は全て約150年ほど生きてきた木です。"
        },
        {
            "question": "ニレの森で一番高いニレの高さは何メートルですか？",
            "answer": "ニレの森で一番高いニレは24メートルにまで成長しています。"
        },
        {
            "question": "安東川尻ニレ村の森は何故保存価値が高いのですか？",
            "answer": "安東川尻ニレ村の森は10本のニレが一つに集まって成し遂げた森であり、その樹齢と大きさが非常に似ているため保存価値が高いです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 638,
        "QA": 404
    }
}